提防愛國組織 東華三院今日瘋狂賣旗

東華小學搶推國民教育捱轟

德育及國民教育科在一片「反洗腦」的要求下，由原定2012年9月，延至2015年先在小學推行。近日東華三院表態支持該科，並願在下學年先推行校本國民教育科，昨日約20名中學生到教育局抗議，反對當局與辦學團體私下合謀推國民教育科，反對洗腦教材。

特首曾蔭權在2010年《施政報告》中提出推出中小學的「德育及國民教育科」，各界質疑政府想借課程向學生洗腦，日前東華三院接受傳媒訪問時表示，旗下13所小學，願帶頭推行校本國民教育科先導計劃。

中學生群組「反洗腦」

該事件引來中學生群組「學民思潮」不滿，他們反對教育局和東華三院合謀早推德育及國民教育科，要求教育局不能與辦學團體進行密室會談，撤回所有含洗腦成份的方案，應在國民教育科上重新諮詢學生。學民思潮負責人、中六生林朗彥表示，「家由幼稚園到中小學都有國民教育，如果有洗腦成份，長大成人後變成順民。」有父親帶就讀二年級的兒子來抗議，他擔心兒子被洗腦，期望他能獨立思考。
教育局發言人重申，東華三院的國民教育科與當局無關，政府將在稍後聯同已通過的《德育及國民教育科課程指引（小一至中六）》一併公佈。東華三院回應時指屬下小學推行的德育和國民教育，內容只是東華三院及本地歷史的材料，推行公民教育及價值教育與教育局無關。

東華三院愛國教育獲中共統戰部認同努力

東華三院董事局訪京團在這個歡欣的時期前赴北京進行官式拜會，獲得中央統戰部、國務院港澳辦公室、國家民政部、國家生部及國家中醫藥管理局等多位領導接見，更與解放軍306醫院簽訂合作協議，收穫豐厚。訪京團向各領導人報告過去一年東華三院在中醫藥、教育及社會服務的工作，領導人一致讚賞東華致力提高學生國民意識、促進社會和諧、及熱心與祖國交流合作。多名中央領導不約而同強調，祖國在改革開放三十年來經歷巨大變化，在經濟和社會發展方面突飛猛進，香港從中受惠良多，東華在促進香港社會和諧方面亦做出成績及貢獻。

不嬲唔買旗

班高層年薪百萬, 不了

班主席本身係d咩人大政協 高層就袋高薪

搵班學生哥周街r錢

x2

乜旗都唔好買就最穩陣。

而家嘅社會老千當道﹐
呀豬呀狗都可以開間NGO黎賣旗呃人善心﹐呃人錢。

乜鳩旗都唔好買就唔洗擔心俾人呃。

東华三院一定唔買